其實咩係港式粵語？

【光復粵文】（二）

講吓咩係香港粵語之前，先講吓咩係粵語 ( 粵語≠廣府話 )。
「粵」喺文化意義上，指「嶺南」。「嶺南」地區，包括廣東、廣西、海南、香港及澳門。

粵語係流行於「嶺南」地區嘅語言，地位同德語相約。
如果視粵語為獨立語言，粵語內部有以下方言。而香港粵語屬於廣府粵語（廣府話）。

香港粵語係廣府粵語下嘅一種口音。

而香港粵語以廣州口音（廣州話）為基礎。
香港粵語有三大特色：
1. 從外語借詞，如英文、日文及法文

2. 中英夾雜

3. 懶音

即係話，香港粵語嘅組成部分係中文字加英文字母。

專欄作家顧秋田寫嘅《從JM Tone反思港式粵語的演化進程》咁講：

香港大學《學苑》2017年最終回《香港新文學運動》亦有相同嘅睇法。

香港粵語對香港民族有幾重要？
喺英國，講蘇格蘭口音嘅英文，就係蘇格蘭人嘅「自己人」，蘇格蘭口音構成蘇格蘭民族。
愛沙尼亞人唱愛沙尼亞語民歌，以抗議蘇聯統治及爭取獨立，用愛沙尼亞文喚醒愛沙尼亞民族意識，高呼「我唔撚係蘇聯人同俄羅斯人！」。
而香港粵語，就係香港民族嘅文化標記啊！

《香港革新論》作者之一何俊霆寫嘅《捍衛港式粵語之文化標記》咁講：

所以話，建構香港民族主體性，必先由香港粵語做起！
語言可以作為帝國嘅統戰工具，同時可以作為帝國嘅瓦解催化劑！

香港粵語vs粵語嘅關係，就好似奧地利德語vs德語、閩南語vs台語、甚至係愛沙尼亞語vs德語嘅關係！
香港粵語有740萬人用，奧地利德語有850萬人用，相差唔遠！
而奧地利德語係奧地利共和國嘅官方語言，可見香港粵語絕對可以喺世界上有立足之地！

但係，而家連「粵語入文」都未為大眾所接受嘅時候，推動「香港語入文」其實有啲不切實際。
所以，民族建構要一步步嚟。
例如，你而家叫個香港作家用中英夾雜嘅香港文創作，佢會答你，「我寧願寫粵文。」

而且，中國政府同中國殖民政府大推「廢粵推普」、「普教中」，連粵語嘅生存空間都開始出現危機囉喎！
推廣粵文係首要任務！
幸好，香港有好多有識之士喺粵語保存上做咗唔少功夫，令到粵文有更好嘅發展基礎！

假以時日，一旦粵語成功入文，同時粵語同港式粵語嘅差距越嚟越大，到時就可以正名為「香港語/香港粵語」喇！
愛沙尼亞語之父Kristjan Jaak Peterson喺大學都係學德語，然後發現德文同自己嘅母語「愛沙尼亞文」唔同，從而開始用愛沙尼亞文寫詩。
但係，如果當年無馬丁路德推廣德文，就唔會有愛沙尼亞文囉噃！

我之後仲會寫一篇關於粵文嘅文章，講吓粵語拉丁化。

PS : 小弟用筆名開咗個Blogspot同FB account
因為先前有人cm話想share上fb，為咗方便大家睇同share，我已經將之前啲舊文整合放咗上Blogspot :
【維多利亞城】
有時為咗方便，我會直接up上Blogspot，然後再forward上facebook，有興趣可以follow我嘅FB account :

推動香港民族意識覺醒係要靠大家
所以有咩想我寫或者比意見都可以Pm我，交流交流，互相學習

舊文重溫：
有一個民族永遠都係我哋嘅敵人 - 民族仇恨 -
記住我哋寫嘅係粵文，唔係口語！- 光復粵文（一） -

推薦幾個高質獨派論政/文宣 Pages （Like and follow） :
國是學會 :
香港獨立學社 :
Gear噏 :

推廣粵文嘅 Page/Website :
港語學 :
粵典 :

(琴日開錯台開咗喺吹水台......結果無人睇haha..)

再推

P牌又推唔郁
有冇師兄幫我推幾吓？

光復粵文

咁十多年前嘅潮語算唔算係

推

冇人用就會淘汰

我唔知樓主嘅立場啦
但用文化方向推獨立都係個出路嚟架

正確

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

PUSH

香港人一定要有本土意識否則廿年後真係會被完全清洗

pish

好文 大力推

消滅一個民族首先一定會先滅語言，內蒙新疆前車可鑑。

中共慢慢滅緊我哋語言，普教中，取消dse oral，溫水煮蛙咁想融咗粵語。

樓主點睇懶音
講咗廿年廣東話先發現自己唔係點分n同l，你永遠講成lei

我又推一推

我自己個姓都讀錯咗十幾年

我個人偏見覺得其他要分，但n同l真係唔使分囉
全部變曬l就好

有follow你，諗跟做咩又出個一樣嘅post，原來開錯台。

懶音其實可以當成係一種民族嘅文化，冇必要改

發現全部都讀晒l
咖哩牛欖飯
經過多少連
條題目好蘭

高汁

(Ng)我真係睇到o嘴

你都撚化我既.
魚蛋妹
死臭飛

長知識

輕輕一推

Push

頭先試咗特登讀正音覺得有啲奇怪 發現基本上人人都係咁讀 得教育用途好似字典讀音先會讀正音

唔分n、l，「你」說成「理」音
多懶音，「恆生銀行」四個字都讀錯
牛（ngau)說成(au)

tldr
出論文咩

好撚正，我愛粵語

父母廣州人, 自己香港土生土長
從來唔知咩字係"l", 咩係"n"音

係我既問題, 定係又好似何文匯正音L既問題?

好好心機
不過懶音幅圖個昴錯字

強貼想推推唔郁

好鍾意星爺唔講不嬲 佢會用「一樓」都係咁 呢d係咪港式

保護廣東話文化

Sor鳩ry

對唔撚住

識咁講應該係得香港人

推

Twitter 國際戰線

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

記住share香港人嘅抗疫成功經驗，如果話冇口罩就blame落支那人度

推多幾下

推多下

港式粵語＝又中又英
好似台語都係又日文、又原住民語又閔南話

push

香港本土文化

，

推港式粵語

極高質再進一步分隔港中文化

高質post 推

加油加油

港人港語

喂喂喂

屌你正呀喂

齊齊撐

Push notifications

就好似以前推白話文咁
無人諗過白話文上到大台

大家只係慣咗書面語同口語依個分別
其實點解唔可以真係「我手寫我口」呢?

推 捍衛香港文化

正

p牌推唔郁

香港話...

我上一篇有講呢個問題

多謝你

我都多謝你

push 樓主有心

咩為之粵文拉丁化

啱啱收工先睇到，幫你推

用拉丁文代替漢字

正接香港語咪得囉

同意

Well 原來我宜家先realised，我speak 嘅係香港粵語

大馬屬於邊范?

Pish

It’s ok

支持本土
推廣香港話

推呀

垃圾

Tui

好同意要加強香港粵語嘅關注度，我地要加強番香港粵語中文教育，唔可以比D仆街辦學團體搞大普教中

香港原居民講嘅圍頭話係莞寶粵語代唔代表到香港？

香港文化真係好重要

對比起廣府話，比例太少

啱

消滅一個民族 先消滅它的文化。
消滅一個文化 先消滅他的語言。

呢位P牌仔......
.
.
.
.
.
出親都高汁文
有啲出成千個Post都係出垃圾
支持

高汁 推

光復香港

推！

咁到底講廣東話係咪正確嘅呢

push

［TVB日任4/4］打破同溫層！鄉土U汪要人！

部分正確

叫開廣東話 乜叫粵語

Pushhhhhh

push
成日話香港要跟埋廣東廣獨嗰啲應該睇下。

推下
講野好重懶音

好文

up

曱甴近平推

其實本身我地白話文都係書面語：
老母 一陣 晏 戇 企 唔洗講喇 本身就係書面語
謦欬=傾偈
寧馨=𡃁倞
得閑=得閒（得閒本身都得）
成日價=成日
隔籬=隔離
渠=佢

仲有極多例子

推
樓主真心好撚高汁有follow
利申樓主打手

香港民族

多謝

樓主讀u修文學果啲科定專登搵資料出po

Kai子

u無讀語言全部都係自己搵

好有心機
g持你 加油

其實我覺得有必要教粵拼

tui

要守護香港粵語，一定要教好下一代，唔好俾佢哋淹沒喺中國潮語之中

例如係「柒撚懵懵食甜筒」

應正名為粵語 香港話，其自粵語 廣州話基楚上發展而成

姓咩?

PISH

真
如果見到有人特登好執著讀正音
n你n難n牛
會覺得佢怪怪地

我成日都覺得以下嗰啲粵語好趣，其實有幾多人仲會講呢？

因乜解究
合晒何車
躝屍趌路
唔湯唔水
蘇州屎
囉囉攣心思思
死蛇爛鱔
失雞無神
烏喱單刀
疊埋心水
周身唔聚財
黃朝百晏
死牛一面頸
打爛沙盤問到篤
咁大隻蛤乸隨街跳
食碗面返碗底
搞搞震冇幫襯
唔使問阿貴
揸住雞毛當令箭

支持
其實廣東話有無可能好似中國話咁拼音化
等多啲人學得識？

執着正音，就好似執着中華正統咁
其實係冇必要

一齊寫粵文

有粵拼

嘩 有啲我都唔識

睇左張圖先發現老笠同拗撬原來係外來詞黎

推撚爆佢

除左粵文拉丁化 其他都認同

好嘢，推！

lm

台灣國語同理
有好多本係所謂既「錯誤」，而家可以理解為在地化後演變成特點

Exactly

已經用緊 香港粵語拉丁化輸入法
香港粵語 需要拼音

推
樓主係粵文班人？
呢個圈子好似唔大

咩叫粵文班人？

本身粵語已經文白夾雜啦 書面同口語只係formal同informal分別

好文一推

原來粵語咁多分支，真係大開眼界
多謝分享！

依家都係我手寫我口架啦
互聯網初初出現個陣大家仲係打書面語
依家連長輩用wtsapp都識打口語
好大進步架啦

除左日常溝通之外
都要寫多啲學術文章或者正式文件
令粵文由“口語”變成更通用既語言

好文 超級中意睇呢啲推粵文
正
push!

但連我地自己本地人都唔識
係咪唔夠系統法？

推
捍衛粵語等同守住香港

講粵語

陶傑寫文都會中英夾雜

推爆佢 我唔要以後都係一街講普通話嘅學生啊

埋單怕屈機

絕對係

官方仍然以「官話」為正統，當然唔會有系統咁教，但民間不嬲有人做緊

其中一個問題係教育系統入面無推廣，所以無咩人知
另一樣野係一共有三套粵拼，所以有時大家既拼法會唔一樣（不過我覺得無影響，拼法唔同但大家睇得明對方表達啲咩就得）
我身邊都唔少朋友用緊粵拼輸入法，絕對唔係你想像中咁少人知架

推本土文化

香港語言學學會嗰個好似比較多人知

我明白建立套系統嚟分別粵文同北方嗰套 純粹係擔心無限提高口語地位取代左本身只會寫唔多講嘅詞彙

講起呢樣野
其實平時用得最多粵拼分分鐘係港女
yau si d cun faat ng ngam, daan dai gaa yau tai Dak Ming kui dei gong me, ho ging

大大力推

g持

有無諗過出fb post?

今晚好多正Po

forward 咗上fb

Strong post lm

幫推 希望多d人幫手推廣

推一齊學港式粵語

一推

二推

三推

有無fb link?
好少share連登post上fb會有人睇

如果有純fb page/post會多左受眾去睇

推
光復香港首先要光復粵文！

推 好愛好愛香港話

mark已book

好文推！

strong post lm

推比多D香港人知

我愛港式粵語

支持！十卜

推呀 辛苦晒手足!!!

中英夾雜咪係囉

但係香港人好多都係慣講廣東話 連日文都係広東語 咁樣成為通俗的一部分有有冇問題呢

香港話

我諗緊用唔用fb 網誌寫

Up

用啦
都係出多個網
你篇文都打左

推
一直覺得香港粵語好有特色

粵文

遲啲嘗試下，而家太少followers

光復香港！

講起懶音就嬲
有次同朋友講起外(ngoi6)國，點知佢笑我太字正腔圓聽落怪怪地

幾好

香港獨立

唯一出路

我唔太贊成粵語拉丁化

光復粤語

建議講埋自稱用廣韻既正音
叫人小心

幫推

岩岩做完粵語語言學既project
港式粵語真係好博大精深

可唔可以唔好用呢啲meme圖 好罐頭feel

支持重視文化重要性。推

外我會讀ngoi6喎
我都係ngo5
反而原來愛係oi3，但我都係會讀ngoi3

自古以黎就講香港話

Strong post LM

無計，粵拼被忽視，自然粵文都一樣被忽視
兩樣都應該要keep住教下一代先有用

推推推

最鐘意推呢啲po

個人偏見覺得：牛嘅ng要保留，牛腩個腩嘅n唔使保留

蛋帖 推

普教中食屎啦

南北本來就係2種唔同類型既人
北方人真係嗜血種族 呢點同南方人好唔周

Lm

咩page?

幫推

好波，大力推廣廣東話！

好文推

一定推一推
再留名

又係樓主

香港民族梗係要有自己嘅語言！
大力推

G chi

支持

應該係天琦/黃台揚嘅追隨者

多謝樓主打得咁詳細

香港民族意識係獨立嘅第一步

屌我都係咁，連講普通話都好字正腔圓，俾台灣朋友話有北京腔

有意思
推

推 高質

其實根本冇懶音呢一回事
只係每個地方有自己唔同嘅口音
英國自己一個國家入面已經有唔同嘅英語口音
你都唔會話有其他口音嘅英文係有懶音㗎啦

撐！
建議唔好叫「拉丁化粵文」，叫拼音粵文，或更準確叫羅馬字粵文會好啲。

第一，「拉丁化」令人誤會粵文嘅天然狀態係漢字，然後我哋將佢化做拉丁字母。但正如你講，粵文包括埋好多英文，更莫講粵語好多詞彙本來就冇漢字（我稱之為待字領域，好多係壯侗語源）。

啱嘅表述係，因為漢字缺陷不足以標記粵文，所以用羅馬字去補充（甚至取代）漢字。

第二，拉丁化令人聯想到共產黨係執政前推動嘅工作。一啲人歷史讀到半桶水，就衝出嚟懶叻咁話你係共產黨。

推 光復粤文

茄汁個例子好似係調轉，茄汁傳去外國變ketchup

Push!!

其實懶音都係特色，美國人講英文、台灣人講國語都唔係隻隻字咬正

光復粵文！

90後得烏喱單刀唔知咩意思
我諗問下個升中學既阿妹應該一半都唔識

樓主真係好屈機

㩒錯不推

推多次

p

屌你老母過海

尻zee ma look
屎毛林岑
Kik lik kaak laak
黑古lut突
慶恰恰
白lai sai
暖笠笠
短chit chit
長lai lai

死撐粵語係源出古漢語，屬漢語族群嘅大中華膠，不如解釋呢啲邊忽似漢語。

留

好想睇粵語拉丁化

屌你老母懶音都撥落特色之一
根本就成班傻閪係到打飛機 捍衛條撚咩 粵語都未撚講得正

約定俗成還約定俗成 唔熟講還唔識講呀
L同N唔撚識分果啲又識唔撚識分Light同Night呀
打夠飛機好早抖啦

不如直接啲 同全世界宣傳香港人有語言障礙啦好唔撚好
仲要係本土特色來添
柒撚懵懵

唔小心禁左去cctvb是但新聞台，個新聞報道員連廣東話都未講好！「清明jik」！

推一推 篇文寫得好好 睇得出用咗好多心機繼續加油啊ching

推呀屌

高人!!

我之後仲會寫一篇關於粵文嘅文章，講吓粵語拉丁化。

又係粵語拉丁化

發覺澳門人同我地啲口音有少少唔同
唔係講緊用字 係音調
要仔細聽先聽到有啲音會比香港口音flat啲
會唔會係因為佢地近中山、江門嗰邊多啲？
香港基本上跟足廣州音（不過其實廣州都分幾種口音 西關應該係主流）

睇西片一定要睇粵語字幕，夠傳神又過癮

聽到大陸人講廣東話，好想一巴車過去

好多負皮
我都係咁覺得

有質素推

唉，我走訪過多個廣府城市
覺得佢地如果保留文化有香港一半
就唔會俾北佬玩弄股掌之中
佢地d嶺南建築群keep得比香港好得多
亦有舊時香港果種人情味
不過始終係共產黨地方，不了

同埋，廣州經濟強勢，即西關
而且當時粵劇最盛，老倌用語就係西關粵語
所以講呢種話，就係上等人象徵
以前香港播音員就係用呢種音為準，所以廣州話就取代圍頭音成為香港粵語嘅開山祖師

正
要保留

呢樣我有個獨特見解
唔知係咪因為香港生活節奏快
d人講野快左，自然咬字唔清
反而廣東其他地方講野較慢，咬字會清楚少少
有種磁性，你睇廣東台講波就知，我聽廣州人講野，正正係咁嘅音
而類似嘅梧州人口音亦都係咁

反而想知你父母係西關定東山人，佢地內部都有唔同口音

nick, argue

Btw近年有無邊d香港口語嘅歌
Rap嗰d唔計
一時淨係諗起許冠傑或好舊嘅歌

唉呢樣野就係害到香港樂壇沒落原因之一

我就試過俾澳門人話我廣東話口音似廣州人

南人同北人個輪廓好唔同

有認同感絕對係好事
例如廣東話同埋代表性建築，例如唐樓

最好就好似韓文同越南文咁
搞到支那人滲透唔到
而家台灣俾支那滲透，某程度上係國語政策害嘅

有用 推

冇錯
再加上個殖民地又唔同
自然會衍生出澳門特色用詞
FYI

澳門人口多數係珠江西岸人士，即中山同四邑一帶
香港人就以廣州一帶、東莞同寶安為主體
口音自然唔同

尹光、鄭君綿算唔算

屌你老母，行動po唔撚推，比呢d咁嘅垃圾文上熱門，對得著死左嘅手足咩

香港語係香港民族嘅語言

香港獨立 光榮自由

好帖留名

推
粵文is the best

如果香港係二戰後廢除華文教育，結果可能好唔同。
民主回歸派其實就係統戰同滲透嘅成果。而華文教育明顯係提供良好條件，成為大中華思想嘅溫床。

推
高質post

司徒華呢條仆街
要中文成為官方語言

知道自己有好多懶音 但連點係岩都唔知
想要香港人常犯懶音個ppt

加油 思想武裝

呢樣睇嚟要搵多d舊時香港或者廣州嘅節目先會分到
除非你識睇粵語字典嘅拼音

咁算唔算潮語

要設立一份全部用港式粵語嘅報紙／printed press！

香港民族萬歲

唔該幫幫手正名，係香港語同真體漢字，唔係粵語繁體字，真體漢字先係真正嘅漢字唔係繁瑣個繁

推 一直好想正名香港式粵語做香港話

香港粵語

撐

推啊！

我係香港人！

推
香港粤語點都要保留

ging

支持！！！！
好鐘意粵語

手足寫得好好加油

其實我覺得粵語同韓文有啲似
南韓、北韓之間 都溝通唔到啦
南韓係韓英夾雜
係一個進化咗嘅語言
而北韓就原地踏步

就好似香港粵語同廣州粵語
彼此嘅文化距離越拉越遠

北韓叫朝鮮語
南韓叫標準語

港語

咪撚搞咁多粵唔粵
香港就香港
唔識粵，唔想識

當年孫中山演講都係講粵語

本土文化

推
自己語言自己救

粵語入文 刻不容緩！

正Post留名

支持擁有千年歷史既粵語
支那話行撚開

好奇google咗聽下，啲口音都幾唔同

推
學到好多野

輕鬆啦 90後都識晒
反而蛤乸、蛤蚧 蠄蟝、蠄蟧 依啲分到當你贏
仲有一堆冇人會講嘅 塘𧋦、蜞乸、黃䘆
依啲越源字詞先死得最快
明明老母嗰代仲講緊

粵語入文
印象中ben sir都推緊
好似話寫樓契之類？

唔推唔得

高質 要喚醒下對自己文化嘅了解
有啲嘢用慣咗都唔覺得係咁特別

Push push

pishhhh

幫你推！
但想請教吓有冇一啲粵語同香港話文法上唔同嘅例子？

高質文就一定要 推

高質 幫推

推推

其實文化融合/借鑒，同文化入侵/矮化，真係兩睇。
文化本身都係溝溝下咁，冇所謂正統唔正統。視乎當地人自己嘅選擇。
蝗語，雖然好多都係匪語，但大家都咁避忌/憎，最主要都係因為憎大陸。有啲字一講到係台灣都有，或者出自台灣，大家又突然冇所謂。
而拉丁語，或者台灣/日本/東南亞等，大家都唔介意嘅，咪借鑒，溝下佢。

粵語是香港人的語言

我覺得張敬軒(廣州口音)講野有陣柒味

香港文化！「你老味」在廣州有機會食义燒。在香港被义頸。

推post

無論捍衛本土文化定係增加本土意識，推廣廣東話都係必需而且係第一步!!

呢個係漢字造成嘅排斥現象。一啲冇漢字標記，或者不符合標準漢語嘅越源詞被漢源詞取代，令粵語趨向單調。

語言絕對係唔可以睇小既文化核心 要有本土意識 首先要有本土文化 推

明明係自己語言，可唔可以認真小小

第一次去廣州，才發現大家粤語不同腔調

其實美國英語，英國英語都唔同，美國同英國一樣有地方口音

懶音係中性詞，又可以叫做地方口音，係用來嚟區別香港話同廣州話

on9

計埋移左民o既人應該唔止？

想俾多d人知：其實好多荷李活電影如果有講中文(即使一兩句)好多時都係廣東話黎架！

佢講野我冇意見，但佢係當今樂壇數一數二咬字清
對上起碼要羅文，張國榮同埋陳百強先有得揮

好傷心我係香港人啊！！！！

即刻同朕check下

冇錯
我覺得大家心底係睇唔起自己母語
青蛙同蛤乸/蛤𧊅 青蛙係高尚啲？
個詞都戇鳩啦 一撚定係青色嘅

大家要諗下
如果有一日粵語只係支那語嘅異讀
我地講嘅野變晒所謂「書面語」
「大家今天想吃甚麼」咁
咁粵語仲係咪粵語

而唔係一有人講粵語拼音化
就覺得人on9
魯迅話齋中國人上身咁 唔講廢漢字就推唔到白話入文

有見地

廣州人口音係廣東話代表口音
西關更加係貴族口音，如同廣東話版Queen English, 張國榮同羅文都係操呢種口音
有咩好shameful ?

用詞已經普通話化
唔係嘅話，就會好似5，60年代香港播員嘅口音咁

好可惜。呢個趨勢嘅開頭，係源於二戰後香港政府容許華文教育，之但係粵文教育系統未成形，於是教育界好快被一批南來文人佔據。而呢班所謂文人，實情係由民國政府培養嘅漢字x官話白話文技術官僚。於是搞到上一代唔識寫粵文。

台灣情況類似。但台海天險保障咗佢哋有繼續寫漢字白話文嘅luxury。（不過都係暫時）

就好似日本有用漢字嘅luxury，但韓國越南冇。地緣上越係險要，文化取態就越唔錯得，一錯就亡國滅種。

樓主好有心 push

就算推唔郁都要推

手足好波
推
Share

認真一推

好高質！

粵語真係要推
以家啲中學雞放飯 全撚部講蝗語問題係識粵語個啲要就番班蝗講普通話

ji chi !

推啊

Post中圖二 「從外語借詞，如英文、日文及法文」

最尾個sample
Ketchup
似係我哋傳返俾英國多啲喎!
Ketchup唔make sense...
但茄汁堅解釋到。
其實以前都聽過有唔同例子係外國人去完香港
聽到本地人講完啲字傳返去，以至 "China" 一詞都係。

想問一下,近年嘅網絡潮語計唔計?
chok,屈機,gg,ff

推到仆街 記得follow埋樓主page啊 佢出咗第二篇文 要cls啦

我理解中
青蛙係指frog
蛤蟆/蛤乸/蛤𧊅應該係指toad
兩隻嘢唔同

蛤乸/蛤𧊅係frog
蠄蟝係toad
但青色嘅蛤乸 我唔知廣府話有冇第個名
我鄉下話會叫佢青咩蛤 唔記得左

唔知
I mean後生d又我地聽過嘅流行曲嗰類

支持 推！

推下先
香港民族萬歲!

你唔愛我啦？

好文一推
中文科應要改革
粵語入文，以文言助教
其次先學白話文，同世界溝通

尹光少理阿爸、你老闆同埋Mr One咪係近期d囉

以為自己做緊group project

香港話定香港粵語

魏？

咁孫文係講緊石岐話，同廣州話有些少差別

語言會演化嘅
唔好覺得一定要爭咩中華正統啦

中華正統難聽過粗口

做百越好過做中華正統

幫推 希望第時老左講廣東話唔會比人笑

嘩，原來石岐咁有文化底

正名叫香港語同真體漢字啦

港語

要聽許冠傑 新青年 my little airport